## Control de versiones (VS) Sistema que ayuda a gestionar cambios realizados sobre un archivo o un conjunto de ellos que se encuentran en un repositorio, con la posibilidad de ser recuperados en caso de un problema con la nueva versión.Existen dos tipos:####a.- Centralizados####b.- Distribuidos>>Fuente: [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)##Control de versiones distribuido (DVC)Sistema que replica por completo la última versión del repositorio remoto (clona completamente el repositorio en cada máquina que lo ocupara). Esto permite salvar los datos en caso de que el servidor no pueda ser utilizado.>>Fuente: [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)##Repositorio remoto y Repositorio local:Un Repositorio remoto es la versión actualizada de un proyecto, este se aloja en internet permitiendo acceder a él en diferentes maquinas a la vez. Este puede ser modificado mediante comandos (Ej: commit, add) o también recuperar información (Ej: pull)>>Fuente: [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)Un Repositorio local es aquel que es almacenado en la propia máquina de quien lo crea.Está compuesto por tres “arboles”:a. Directorio de trabajo, donde se encuentran los archivos.b. Índex, es utilizado de forma intermediaria.c. Head, apunta al último commit realizado.>>Fuente: [link1](https://docs.google.com/presentation/d/1FHRL4JMMOyX0uM2CPxQ_WD1NlhIaX4JBi48F5eROz2Q/pub?slide=id.g19402deeea_0_2760)[link2](http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.es.html)##Copia de trabajo (Working Copy)Esto consiste en obtener una copia del repositorio para comenzar a trabajar en él, mediante dos maneras posibles: La primera es importar un proyecto ya existente y la segunda es clonar un repositorio desde un servidor.(comando: git clone [url]).>>Fuente: [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)##Preparar cambios (Stage Changes) Se almacena información de lo que ira en la próxima confirmación de los cambios realizados en el proyecto.>>Fuente: [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)##Confirmar cambios (Commit Changes)En esta etapa se confirman los cambios realizados y se almacena de manera permanente en el repositorio.>>Fuente: [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)##CommitEste comando se utiliza para confirmar los cambios realizados en el proyecto de forma permanente y los añade al repositorio local.Comando: git commit -m "<mensaje>" (mensaje opcional)>>Fuente: [link](https://es.wikipedia.org/wiki/Git)##CloneEste comando git, permite obtener una copia de un repositorio específico para luego realizar cambios sobre él.Comando: git clone [url]>>Fuente: [link](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)##PullComando que actualiza el repositorio local al commit más nuevo. Comando: git pull>>Fuente: [link](http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.es.html)##PushEnvia las confirmaciones locales al repositorio remoto. Comando: git push <REMOTENAME> <BRANCHNAME>>>Fuente: [link](https://help.github.com/articles/pushing-to-a-remote)##FetchPermite la descarga de los últimos cambios realizados en el repositorio remoto.Comando: git fetch>>Fuente: [link](https://es.wikipedia.org/wiki/Git)##MergePermite fusionar en la rama en que te encuentres otra rama mencionada en el comando. Este comando puede generar conflictos con los archivos.Comando: git merge <branch>>>Fuente: [link1](https://es.wikipedia.org/wiki/Git)	   [link2](http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.es.html)##StatusMuestra el estado de la rama actual, como por ejemplo que archivos están modificados o archivos con seguimiento pero no confirmados.Comando: git status>>Fuente: [link](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Seguimiento-B%C3%A1sico)##LogMuestra el historial de confirmaciones hechas hasta la fecha, mostrando el autor del commit y la fecha de modificación Comando: git log>>Fuente: [link](https://git-scm.com/book/es/v2/Fundamentos-de-Git-Ver-el-Historial-de-Confirmaciones)##CheckoutEste comando permite la movilidad entre ramas.Comando: git checkout NombreDeBranch>>Fuente: [link](http://www.7sabores.com/blog/git-comandos-basicos)##Rama / BranchEstas son utilizadas para realizar funcionalidades aisladas, existe una rama por defecto al crear un repositorio (master). Esto permite formar ramas y fusionarlas con la rama principal. También la rama es considerada un “apuntador móvil” que apunta a las confirmaciones hechas anteriormente. La rama master siempre apuntara al último cambio realizado.>>Fuente: [link1](http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.es.html)	[link2](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-¿Qué-es-una-rama%3F)##Etiqueta / TagEs un tipo de rama inalterable que permite marcar un punto específico o un commit en específico. Sirve, por ejemplo, para poder marcar hitos de progreso de un proyecto.>>Fuente: [link](https://www.genbetadev.com/sistemas-de-control-de-versiones/tags-con-git)